\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{xeCJK}
\input{/Users/yenchin/Documents/Seminar/P}
\setCJKmainfont{Songti SC}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}
\usepackage{authblk}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper, textheight=20.5cm, top=2.5cm, bottom=2cm, footskip=1.5cm, left=2.0cm, right=2.0cm}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}

\begin{document}
\title{Group Project Report\\IoT-based Virtual Health Determination}
\author{\footnotesize{蔡佳軒\;陳彥瑾\;黃柏淞\;陳威儒\;廖柏竣}}
\maketitle
\thispagestyle{empty}
\vspace{1cm}
\newpage

\setcounter{page}{1}

\section*{Shiny 使用手冊與操作說明}

本專案設計一個互動式的 Shiny 使用介面，搭配機器學習與深度學習模型，提供使用者簡易的震動訊號健康預測平台。以下說明使用方式與注意事項。

\subsection*{1. 檔案格式與上傳}

上傳之檔案需為純文字檔（.txt），內容為三欄數值資料，分別代表 X、Y、Z 軸的震動訊號，可選擇含有標題列或空一列略過。

\vspace{0.5em}
範例檔案內容如下：
\begin{verbatim}
0.0023  -0.0011  0.0005
0.0031  -0.0009  0.0004
0.0018  -0.0012  0.0006
\end{verbatim}

\subsection*{2. Shiny 預測流程}

\begin{itemize}
  \item 開啟 Shiny 頁面後，點選「學習方法」分頁。
  \item 選擇預測模型：CNN 或 Random Forest。
  \item 上傳測試檔案（例如：\texttt{test\_Xa\_sample.txt}）。
  \item 選擇資料來源位置（Xa、Xb、Ya、Yb）。
  \item 若使用 CNN 模型，請額外選擇任務類型（連續型或離散型預測）。
  \item 點選「開始預測」後，系統將自動顯示下列結果：
  \begin{itemize}
    \item 資料歸屬位置與所使用模型類型
    \item 預測健康結果（健康 / 不健康 / 注意），並依機率加以顏色標示
    \item 預測負載數值及所對應之分類（是否屬正常負荷）
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{3. 系統回饋與錯誤處理}

\begin{itemize}
  \item 若上傳之檔案資料列過短（如低於 5000 列），系統將自動濾除並提醒。
  \item 若欄位數非 3（如僅有 1 欄或超過 3 欄），系統將提示格式錯誤。
  \item 若檔案與選擇之資料來源（如 Xa 資料選 Yb 類別）不符，可能造成預測偏誤。
\end{itemize}

\subsection*{4. GitHub 使用說明}

若欲自行執行本系統，請至 GitHub 下載：

\begin{itemize}
  \item 專案主程式位於 \texttt{shiny\_bda} 專案資料夾中。
  \item 請務必同時下載相依的模型檔（如：\texttt{rf\_clf.pkl}, \texttt{*.pth}, \texttt{*.pkl}）並放置於對應資料夾內，否則預測功能將無法運作。
  \item 使用方式為於 RStudio 中執行 \texttt{runApp()}。
\end{itemize}

\subsection*{5. 使用介面與貢獻摘要}

為提升使用者體驗，本專案特別設計一套清新簡潔、友善操作的使用者介面，整合前端 Shiny 與後端 Python 模型串接，讓非技術使用者也能輕鬆上手。

\textbf{專案貢獻簡述}：

\begin{quote}
本系統整合 Python 與 R 語言，開發了一個即時互動的預測介面。透過 Shiny 可視化平台，使用者只需上傳單筆震動資料，即可快速獲得設備健康狀態與負載預測。前端使用 R 語言設計使用者介面，後端由 Python 模型（隨機森林與 CNN）進行分析運算，並透過 JSON 溝通整合。系統支援自訂模型選擇、任務切換與即時錯誤提示，具備高度實用性與擴充彈性。
\end{quote}

\end{document}
